最新釋法：中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構

特區政府回應傳媒查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
特區政府發言人今日（四月十九日）回應傳媒查詢關於中央政府在港設立的機構時表示：

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構，不是《基本法》第二十二條第二款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署是根據《基本法》第十三條設立的機構；而中國人民解放軍駐香港部隊是根據《基本法》第十四條設立的機構。

完
2020年4月19日（星期日）
香港時間0時27分

未天光就急不及待要香港回歸一國一制

中央人民政府=/=中央各部門
開始玩捉字蝨

咁港澳辦呢

.叫佢同外國解釋喇，22條關市民乜撚野事
Sir，走資this way

咁使唔使香港市人民政府出埋糧畀你哋啊

中共越做呢D嘢我就越興奮
最好快D正式宣佈一國一制 台海開戰

廢話少講，屌你老母

Twitter 國際戰線好需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

仲兜
外國信唔信先係重點

佢講就係？除非釋法，否則佢話唔到事。

咁第二十二條係指邊啲支那部門

姐係話中聯辦是中央在香港設立的機構， 唔係中央各部門在香港設立的機構

OK
咁記得交番之前買樓嘅印花稅

氣急敗壞

即係中央政府唔係一個部門

橫又死 掂又死

不是政府說了就算！
是香港市民說了才算！
唔好唔記得，邊個交稅，邊個係老板！

小學雞咩

中聯辦掃樓果陣就可以享支那機關優惠免印花稅
輸打贏要 屌你老母

咁印花稅仲駛唔駛交？

有咩唔同咁

開始spin

港共政權已變為精神病患者
講完究竟知唔知自己講咩鳩
咁係咪中聯辦即係一間國企, 國企又憑咩野對特區立法事務指指點點

6個鐘內出兩份前後矛盾嘅聲明

政府回應傳媒就兩辦言論查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就國務院港澳事務辦公室（港澳辦）和中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）近日關於立法會內務委員會運作的言論，特區政府發言人今日（四月十八日）回應傳媒查詢時表示：

「香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。 」

「香港特別行政區是中華人民共和國的一個享有高度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府。」

「中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一，獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。」

「因此，立法會內務委員會經過半年達十五次會議仍未能選出主席，港澳辦和中聯辦對此表達關注和提出意見，無論從憲制、管治和操作層面來說都是理所當然，完全符合在『一國兩制』下的憲制秩序，並非干預香港根據《基本法》自行管理的事務。」

「一如中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的機構，中聯辦及其人員均須按照《基本法》第二十二條第三款遵守香港特別行政區的法律。 」

完
2020年4月18日（星期六）
香港時間18時52分

喂 專業啲

召喚記者

捉字蝨都唔係咁核突丫！

捉字蝨？真係當全香港人弱智

前後兩篇文九唔搭八自相矛盾 開始好似d program 咁有bugs出error

lm

越做越樣衰
好心支共唔好搵啲垃圾黎香港啦
想醜死怪咩

其實佢點兜都無撚用

不如直接話香港聽日開始直接併入深圳市
對住深圳政府都無香港政府咁激氣

攬炒

好難睇囉
點啫？傾掂數未呀屌你

我以為得我一個咁心理變態
嚟啦打壓我啦釋法啦拉人啦攬炒啦快

其實駱惠寧係咪低能
點解可以少少野都搞到咁肉酸

柒到

又要上twitter 發大

中聯辦知法犯法

痴撚線政府 夾硬嚟

香港政府就係一個笑話

點解咁驚阿又話一國兩制 如無遵守到係未由香港人自决

而家凸顯左小明同王志民明顯有料d

隻隻字都明 加埋就完全唔知佢講緊咩

中聯辦就是「中央人民政府所屬中央各部門」之一, 第22條第1款所寫。

點都死
佢唔肯認咪日日去追佢印花稅

完全唔知佢UP乜鳩

山東省農業部

原來中國已有自治政府
中央各部門不是中央人民政府旗下

睇黎新上場條友連基本法都未撚睇過
出完聲>比人屌基本法22>死兜>再兜
擺明係見招拆招，未撚睇過啦
小學雞揾d人專業少少啦好嘛，起碼出聲之前問下林鄭先啦

中央人民政府……不能算中央各部門！中央人民政府的事，能算中央各部門麼！

青海鄉下佬玩集中營就叻
識閪玩國際政治

好柒

英國查黑警違反人權 最後2日deadline

其實是咪有人格分裂 佢地組唔組織到自己講緊乜

龍門係佢既
好撚肉酸
唔好以為格硬黎就得，香港人有排同你玩

原來香港係中華人民共和國首都，中聯辦主任係國務院總理

稅局同審計署公然失職

佢想用強硬手段壓制香港人
點知連香港政府都唔妥佢

交稅啦仆街

現家鬥大聲
總之22條係包哂所有
理撚得佢

呢批所謂EO AO嘅精英，呢大半年完完全全俾人睇到根本就廢嘅，出個政府聲明都搞唔掂

完

中央人民政府=/=中央各部門

即係各個部門各自為政各自獨立

稅局唔收我地幫佢地收
查下佢地D物業係邊，逐間探訪

班鄉下支那佬一走出圍牆就開始柒

屌 港共幫完寶寶龍兜未呀

完全係你阿媽過左身⋯⋯（新）加坡 D 小學雞

冇計啦，人地國家興on9當戰狼，唔識玩政治嘅on9唯有行強硬路線，但係唔用武力同軍事嘅情況下鷹派作風純屬搞笑

即係中聯辦唔歸任何部門管
搞獨立？？？

嚟到香港就唔係中央底下嘅機構？真心唔明佢講乜

推

係無/未有英文版既

係要1+1=3
你要佢點兜o即

屌你AO讀咁撚多書都咁撚廢

求其打橫黎講。我求其落街搵個最低工資藍絲阿嬸都識講啦

仲洗唔洗高薪請你高學歷呀

唔明

犀利

下次呀sir 影我快相

我就話 架車=/= 關我撚事 你同架車講

屌睇佢搬龍門睇到想嘔

仲難過DSE d閱讀理解

龍門仼佢搬？

市民交得幾多稅

賣地 同 企業稅 先係老闆

你班賤民伸要我哂錢買野打鳩你地

架車雖然係我渣
但超速係部車, 唔係我個人, 你做咩要寫告票比我

爸爸唔等於老豆
Cls

親生老母唔認親生仔系列

接連便是難懂的話，什麼「一國兩制」，什麼「基本法」之類，引得衆人都鬨笑起來，店內外充滿了快活的空氣。

笑撚死

50年不變？
依家就變俾你睇阿

咁還錢啦，屌你老母

業務上級機構 中央港澳工作協調小組
組織上級機構 中華人民共和國國務院

國務院唔係中央各部門之一?

港澳獨

屌你咁撚野改都得
改埋基本法第一條
香港不屬於支那

中央各部門，語意係包含中央，點解中央可以獨立出黎

香港語果然同共產中文唔同，又被獨立了

交咪交
最多咪叫港共整幾單大工程比晒中國建築做
攞番錢

再唔係亂咁係立法會撥款幫助中聯辦交咗佢囉

要國際推出去

真係好兒戲
堂堂一個政府
講野冇口齒

Twitter要人搞大佢！今日係最大規模拘捕親民主人士！至少13人被捕！

ys, 依家老共就係咁講

有無英文版，想知佢點寫

中央人民政府 同 中央各部門 有乜撚野分別?
咪同一個政府 支那同港共 真係當人低能
雖然我都唔覺得會炒得起
但最好攬炒囉 黎啦怕你唔敢咋

瀨尿唔等如失禁

Tell you a joke
Basic law
台灣可以睇下香港人97年相信支那既下場

人大釋法未 第22條包咩部門

燒撚左基本法算啦

隻駱惠寧真係唔識咖喎，柒到無眼睇

push

媽媽不是老母

即係中聯辦等同中央，咁習近平大定駱惠寧大?
天有二日

推 一定要跟進

成班連登仔都唔撚識嘢

其實係慈善機構嚟

推俾議員 咬到9月 唔好停

交稅未呀
屌你老母

Article 22
No department of the Central People's Government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central Government may interfere in the affairs which the Hong Kong Special Administrative Region administers on its own in accordance with this Law.

用英文佢點兜

笑多陣就夠
繼續咬住佢22條

精神分裂都似，打返啲同六個鐘前完全相反嘅嘢

推上Twitter 提提外商要走資就快

係咪有精神病啊

唔該交翻印花稅

有無諗過班ao/eo其實知咩事, 不過有人想去死吱唔通唔俾佢去死

199999

死咗一個啦

照睇梗係駱惠寧大

印花稅 thx

咁中聯辦係屬於獨立機構定係繼續直屬中共政府

中聯辦終於承認係太上皇
足以啟動人權法案未

In response to media enquiries regarding the offices set up in the Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) by the Central Government, a spokesman for the HKSAR Government said:

The Liaison Office of the Central People's Government in the HKSAR (LOCPG) is an office set up in the HKSAR by the Central People's Government, not "offices in the HKSAR set up by departments of the Central People's Government" as stated in Article 22(2) of the Basic Law.

睇英文版仲好笑

一係還印花稅

一係遵守基本法22條

真係好肉酸

everyone is equal
but someone is more equal than the others

交印花稅出黎啦，買樓買得咁開心

獨裁政府邊會有做得野既人
想功高蓋主控制唔到之後奪權被清算咩

陶傑好多年前講過 基本法寫成英文就會錯漏百出

你老母

都係果句
唔要果幾個臭錢
但我要拉晒班人逃稅坐監

支那基本法以中文作準

前後掉轉當兩樣野

咁交返買樓D稅未?

我就話佢跟本無睇過基本法
之前省內工作邊駛咁樣，咪柒左

又有新

不如話中央政府係講外國嘅中央政府，中共唔包啦

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

明明基本法原文係咁
即係中央人民政府設立既部門唔屬於中央人民政府？中聯辦帶頭搞港毒？

人地明係專登要拎權，做得好成功，唔好精神勝利覺得人地柒

講多無謂，有法不依，咁麻煩我地自己做埋執法果份。

......

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。
Source:

支共政府回應: 中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構
中聯辦係屬於中央人民政府所屬嘅部門, 點解唔需要遵守基本法第22條?

夠膽你咪人大釋法囉🤣🤣🤣

Link埋基本法原文睇
佢知唔知自己講緊咩？

我覺得佢想

間接同你講龍門任我搬

貨不對版，請問我地可以搵邊個投訴？

快啲send俾所羅門

佢老頂係國務院, 咁即係國務院唔係中央各部門之一
但國務院結構上係under人大, 咁即係點撚樣

支持
兩辦獨立
唯一出路

無

不如直接行出黎話我鐘意點就點啦
直接行一國一制
白手套+美金atm 88

《基本法》第十三條
寫明口交部只負責口交
咁佢搞埋內政又點計先？

可唔可以JR份新聞稿
想睇下點玩落去

如果覺得佢可以拎權，個問題係點解政府今日出新聞稿幫佢兜呀，依家就要交代咁中聯辦係乜野角色呀，佢自己話廿二條寫明又改字眼

office set up by the central government 咪係 department of the central government 囉
Cls 政府

一切以中文版本為準

G笨法好似係以中文為準？

竊書不能算偷

JR 咗
就算佢錯
又冇罰則嘅

佢又搵人大釋個法就乜事都冇
以為兩辦全面管治
經濟文化教育全面染紅

由行政去解釋法律條文真係好撚好笑 ,
自己內部傾唔掂數, 共狗個新仔一黎就想下馬威,
唔刨一次基本法就用平時口吻教仔咁教
又唔同港狗夾一次口供,
試下JR份新聞稿囉 睇下班官點笑9你改完又改都係錯

咁香港法治真係玩撚完

Del 咗去當冇出過算啦

根本呢單嘢中聯辦就犯咗基本法
根住港共同中聯辦就不斷自己釋法遮醜 點知又冇料解釋搞到一粥

我英文差
逗號前同逗號後兩句野係有分別？

笑撚死 支那狗真係支那狗
以為大聲大撚哂
麻煩記者日日隊9班大陸狗官

我當你真係跟第十三條
都唔代表你可以唔obey第二十二條
如果你咁講
係咪可以唔obey第一條

唔好話，佢可能真係會
不過支共鍾意講立法原意，唔知22條立法原意係咩呢
唔通中聯辦由一開始就係可以代表支共講嘢說三道四，但又最近先咁做

我好亂呀

識法何必破法
你叫人情何以堪呢

橫掂都係
不如掉返轉直接問佢
係咪即係中聯辦可以干預香港自行管理的事務
例如管理香港警察？

九唔撚搭八，咁都俾佢諗到

人大釋法都慳返

個別事件不作評論
假設性問題不作回答

中央人民政府唔係中央各部門

無為香港頁獻過, 又無為香港付出過, 做咩要聽佢指指點點, 也文也武

媽啊，好柒啊

中央人民政府唔係中央各部門？

佢話係就係
係咪又有得司法覆核

On撚79

正視聽
中聯辦首任主任姜恩柱文章
佢哋一直都知受22條規管

死咬住 department 嗰字囉
但重點係後面呢段唔係22條講嘅嘢

繼續兜

咁即係結束一國兩制，九龍香港自動回歸英國

新界撚使唔使今日頭班車去界限街以南

又自行釋法，搬龍門搬到呢

office set up in the HKSAR by
the Central People's Government

offices in the HKSAR set up by departments of
the Central People's Government

有無人覺得依家港共政府內部好混亂。

正常黎講，如果我係港共政府，第一次份稿有問題，比中聯辦diu。

第二次出份稿實會比中聯辦screen 過先出，點可能一改再改，出左再改。

定係公務員內部有人唔滿意，故意玩野咁樣出。

22係包哂所有中央人民政府既部門

其實開大絕咪得
話中聯辦係屬於黨既咪得囉

佢呢篇野最好笑係 最尾果段又解釋其他係根據邊條返立
咁即係中聯辦係咩黎 公司黎?

咁中央政府唔係departments of 中央政府？
中國有幾多個中央政府？

話係炒樓公司lor，business nature fit 哂

捉字蝨dlnm

淨係包部門 唔包政府

因為有3個version，彈劾news is outdated

交完D 錢咪又係佢
你覺得咁樣有用？

【自治全失】政府深夜一小時內兩出稿否定《基本法》第22條 跟足中聯辦「釋法」

港府昨傍晚（18日）發新聞稿回應中聯辦聲明，直指中聯辦是根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一，更稱中聯辦須按照《基本法》第二十二條第三款，遵守香港特別行政區的法律，與中聯辦早前講法明顯有出入。不過，港府發言人在深夜發稿修正，刪去原來「根據《基本法》第二十二條第二款」一句，並改稱中聯辦僅為「在香港特别行政區設立的三個機構之一」。

港府昨晚突然深夜發修訂稿，將原來新聞稿稱中聯辦為「根據《基本法》第二十二條設立的機構之一」，刪去「根據《基本法》第二十二條第二款」，並改稱中聯辦為「在香港特别行政區設立的三個機構之一」；而原來新聞稿指中聯辦須「按照《基本法》第二十二條第三款」的情況下遵守香港法律，亦被刪去第二十二條字眼，僅指中聯辦須遵守《基本法》。

至凌晨12時27分，即不足一小時後，港府再度「跪低」，指中聯辦「不是《基本法》第二十二條第二款所指『中央各部門在香港特別行政區設立的機構』」，徹底打倒一日之前的說法，完全按照中聯辦的「釋法」。

中聯辦前日發聲明，指中聯辦、港澳辦（兩辦）並非《基本法》第二十二條所指的「一般意義上的『中央人民政府所屬各部門』」，稱對港府事務具監督權，講法引起民主派批評為「自行釋法」。而港府發言人原本發稿，直指中聯辦根據《基本法》第二十二條成立，則與中央論述明顯矛盾。

兩辦早前發聲明炮轟郭榮鏗，指郭涉公職人員行為失當，此言論惹來各方批評兩辦干預香港內政，違反《基本法》第二十二條，破壞一國兩制。前大專學界國事務代表團發言人張崑陽，早前亦透過社交網站刊出政制事務局，於07年1月向立法會政制事務委員會提交的文件，交代在第二十二條下，中央政府在港設立的機構資料，當中就包括中聯辦。文件更提到，港府在2000年1月曾刊憲，列出中央在港設立的機構，當中同樣包括中聯辦。

根據07年政制事務局交給立法會的文件，提到在《基本法》第二十二條下，中央政府在香港設立了三個機構，中聯辦榜上有名並刊登了在憲報。到兩年前的立法會質詢環節，時任立法會議員范國威亦問過政制及內地事務局，有關中聯辦在香港營運書店的事。政制及內地事務局局長聶德權當時亦指，第二十二條適用於中聯辦，曾說：「我們亦相信中聯辦會一如既往根據基本法第二十二條訂明，遵守香港特別行政區的法律。」

強迫性交不是強姦

咩係政府

屌佢唔係走資買咁多豪宅托柒，員工宿舍要住豪宅？

有幾廢先會比777當傻仔咁玩

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。
中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。
中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。
*中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。
香港特別行政區可在北京設立辦事機構。

咪就係，補返d稅啦你老母

三權分立係香港政府機構，so what?

極87, 中聯辦唔係政府部門姐係佢係中央政府啦，咁姓駱果條友咪姐係主席，咁姐係有兩個中央政府啦

中央設立既機構唔係中央所屬既部門

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。
中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。
中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。
*中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。
香港特別行政區可在北京設立辦事機構。

即係話你知政府唔係由部門組成

？？？？？？

直頭中文原文都唔係咁寫 佢係偽造文書定點

習維尼不是近平

政府違憲囉

原來我中英文都好差

二十二條第一款已經寫明中央人民政府所屬各部門 垃圾正苦想spin去第二款 篇聲明改完仲衰過無改

第二十二條
• 中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。
• 中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。

而家玩緊白馬非馬既文字遊戲

依家逃稅喎 要拉人坐監嫁
交返印花稅就當無事邊有咁着數

屌 唔熟書到咁
真係懷疑駱篇稿係同前一日楊健被免職有關

到時啲黑警會再搬龍門：架車超速 你個人係入面 你都係超速狀態

咁唔該交返之前啲印花稅

右邊粒制改返逃稅坐監啦
交返印花稅對中共黎講係零殺傷力

唔好逼人一晚改三次啦

港共同中聯辦都奶晒野
中共架構唔係佢地呢D小官可以出聲

成日同外國講乜撚一中原則，自己都有兩個中央政府點一中

港澳辦喺北京喎

借係中聯辦唔係under中央，咁換句說話講係中聯辦係香港建立咗獨立於中央政府嘅政府，再換句說話講中聯辦搞獨立

老實民主派識玩就應該帶件事去法庭玩，司法覆核。

可以比人睇到支共港共政府有幾不堪，跟住法庭d 紅底官有幾垃圾

唔好再focus濫捕果d 野，太蚊滋比起呢件事

中央各部門未又包埋中央人民政府

你國務院唔屬於中央一個部門? 不如你話中聯辦係一個組織或者社團，唔係一個機構，咁未唔包囉柒頭

我地可以反撃未?

司法？ 又dead body?

小學雞鬥咀
我唔係我老母個仔
我係我老母生既仔

都係呀，起碼每月慳返幾百萬唔駛養班垃圾高官

..........CHINA RUINED HONGKONG
好想返去出世嘅年代

Nonono,就係要比人睇下法治已變喪屍，最好釋法

已經over咗文字遊戲

傳媒本身問支聯辦干預 應該用廿二條第一款回應 所以今朝個聲明都正常
到夜晚唔知係咪支共要正苦改 發現兜唔到又收唔番 夾硬用第二款回應 唔知做咩鳩

不過聽日cctvb同黨報又實拎篇新聲明出報導洗腦

真係柒到

無啦啦出兩個唔關事嘅部門
想spin d 咩

不過有樣野好pk，就係件事已經進入法律程序，唔作回應

咁樣有冇諗過係有憲政危機架。
美軍一陣學你整個美軍聯絡辦公室係香港，話唔係美國政府部門唔夠外交法監管。你咪仆街？

可以quote返柒閪中聯辦個case, 問個官係咪唔滿意中聯辦個解釋

咁點解買樓唔駛印花稅

即係要交印花稅啦

今次我支持港共
西環就係中央政府

up

中央未包左係中央各部門入面，兜咩撚呀

何況港共同中聯辦自己之前都講過要跟22條

睇到1999

5 呢個數字 並不再1-10以內

分別係港共政府唔會攬佢
不過可以試下係台灣玩

包洗廁所同抺地的

其實都唔係中央各部門，可能係中央一線部門或者二三線，總之唔係各

中聯辦 is not a department, but a communication office

22條英文係寫dept of central people's gov wo, 明顯中央各部門包埋中央自己

柒撚慒慒

200萬人可以交幾多稅？

大佬呀你9up 都有個譜呀，癲少陣比香港人抖下好冇

之前都叫有得拗，今次真係完全唔知你嗡乜

邊個天材諗出嚟㗎，似係十一哥

中聯辦屬於國務院㗎喎

即係話中央政府各部門都唔可以干涉香港事務 但中央就可以直接干預？

翻查資料，2007年政制事務局在遞交立法會政制事務委員會編號CB(2)898/06-07(02)的文件中明確指出，中聯辦屬於基本法第22條下中央人民政府在香港特別行政區設立的機構，理由之一是港府早在2000年1月21日刊憲，列出中央政府在香港特區設立的機構。

全文

最後個回應就係玩緊白馬非馬

中聯辦是中央政府在港設立的機構，但不是《基本法》第 22 條第 2 款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

中聯辦係中央政府設立既機構
唔係中央各部門在香港特別行政區設立的機構
為左唔犯廿二條核突到

港澳辦係咪中央的部門？

你咁撚樣定義 應該會洐生好多legal implications 傻閪政府仲有排解話
雖然係咁，不過香港咁撚多藍屍蠢豬閪，根本唔撚知幾咁荒謬，淨係識繼續撐政府

突破盲點

如果中央各部門唔包中央本身，咁中央可以直接干預，即係都係廢左基本法啦

中共就忍唔住

推呢個 唔可以畀佢混淆視聽

直接廢除一國兩制

終於可以回歸

第一件事炒左柒婆佢，反正都無左特別行政區

A=B,B=C
但係A=/=C
how to prof

咪就係囉，佢當中聯辦係國務院本身（即係中央政府）
國務院既分部，例如工商唔可以干預內政，但國務院就得

係 正解 下一步咁做

推！
政府係冇回答過二十二條第一款所指嘅"中央人民政府所屬各部門...均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務"

推你就最岩，真係釋法黎，自己整個第22條以外既政府office出黎

應該咁講，國務院係唔受22條管制，如中聯辦係國務院內部架構，國務院內設既辦公室，即係中聯辦就係國務院駐港代表，所以唔受管制。

支那人寫基本法就係特登寫到好 曖昧不清 令到自己有走盞空間
現在圖窮匕見唔扮野啦。

英文版basic law係用office, 新聞稿都係用office, 官方語言係英文啊on9芝麻人

第二十二條
• 中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

根本原文第一款就係寫所屬各部門都不得干預

唔係講啲咩「部門所成立嘅機構」
要正視聽
佢唔止係玩文字遊戲 直頭係呃鳩人

大家要focus係二十二條第一款！唔好俾港共spin走

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

唔怪得onq 會俾人問
你份糧俾左你就係你架啦！？

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

咁講就直情斷正
更加無權干預啦

中央人民政府即係國務院
國務院有26個分部門，但中聯辦就係國務院辦公室，所以中聯辦本身就係國務院，而唔係「各部門」。
呢樣野2015年已經拗過，今日終於畀中共釋法

講咁多做乜？直接「香港我話事」咪得囉

講到好明確都可釋法

中文你都可以玩語言偽術
英文你點兜

No department of the Central People's Government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central Government may interfere in the affairs which the Hong Kong Special Administrative Region administers on its own in accordance with this Law.

“department of the Central People's Government”
即係中央人民政府的部門
中聯辦under國務院
無可能解得通

不過冇所謂啦 佢鍾意點講都得 指鹿為馬都冇佢符
你話唔反呢個政府 唔香港獨立點得

我真係無諗過可以咁樣直接宣報一国一制

Article 22(2)咁寫
All offices set up in the Hong Kong Special Administrative Region by departments of the Central Government, or by provinces, autonomous regions, or municipalities directly under the Central Government, and the personnel of these offices shall abide by the laws of the Region.

香港獨立！唯一出路！

同野人講道理係浪費時間

咁英文版 "No department of the Central People's Government..." 佢又點兜？國務院唔係cpg 嘅department？

睇撚左成百次都睇唔到分別

國務院=中央人民政府

中聯辦、港澳辦係國務院內部辦公室，即係國務院本身。

而國務院有26個 "departments"：
中華人民共和國外交部
中華人民共和國國防部
中華人民共和國國家發展和改革委員會
中華人民共和國教育部
中華人民共和國科學技術部
中華人民共和國工業和信息化部
中華人民共和國國家民族事務委員會
中華人民共和國公安部
中華人民共和國國家安全部
中華人民共和國民政部
中華人民共和國司法部
中華人民共和國財政部
中華人民共和國人力資源和社會保障部
中華人民共和國自然資源部
中華人民共和國生態環境部
中華人民共和國住房和城鄉建設部
中華人民共和國交通運輸部
中華人民共和國水利部
中華人民共和國農業農村部
中華人民共和國商務部
中華人民共和國文化和旅遊部
中華人民共和國國家衛生健康委員會
中華人民共和國退役軍人事務部
中華人民共和國應急管理部
中國人民銀行
中華人民共和國審計署

其實有無可能有人會去 JR
可能仲有更爆既野會出現

國務院唔係中央政府部門？
習近平係國務院返工？

仲JR做乜？
民煮黨？

JR政府唔收中聯辦印花稅已經可以玩

No, Central People's Government 就係國務院

wiki

中華人民共和國國務院，簡稱國務院，即「中華人民共和國中央人民政府」

The State Council, constitutionally synonymous with the Central People's Government since 1954

有無原本既source?

好亂 睇唔明

《中國憲法》第八十五條
中華人民共和國國務院，即中央人民政府，是最高國家權力機關的執行機關，是最高國家行政機關。

所以個問題係究竟基本法二十二條嘅"department"呢個字係指特定部門階級，定係inclusive咁指所有同中央有關嘅部門

當然佢釋下法就搞掂晒

佢個聲明亂改22 條原文呃9人

中共個意思本身係想講中聯辦只係北京馬桶屙完屎直沖落香港個渠口，唔算係中共政府一部份。

但咁的意思即係承認左中共中央命令直達香港，一國兩制係廢話，中聯辦係中共干預香港的手段，即產生違憲。

我究竟睇左D乜

即係西環治港係岩架啦
拗咗咁多年扮咩者？

《中國憲法》第八十五條
中華人民共和國國務院，即中央人民政府，是最高國家權力機關的執行機關，是最高國家行政機關。

咁國務院既內部辦公室就係中央人民政府而唔係「部門」

係呀，中聯辦講得同釋左法冇分別
都講左拗基本法係無乜謂既
同外人講自治有幾假就ok

犯法？咁我修法，改撚到無犯法
2020，大家真係最後一戰啦，唔好幻想2021打後仲有機會革命

係中聯辦代表中央，所以惡撚晒

個龍門自己彈出彈入

咁國務院最大果個咪大過雜種？

一陣話你危害國家安全，捉9你

古裝片果d太監假傳聖旨令到亡國唔係流既

冇咁多最後一戰，23條立左香港人都要反抗，唔好諗住過左XX就死，用特權法之前夠覺得無啦無啦，咪又係咁做，總之基本法係完全無險可守，立法會一樣，你去選我唔反對，但大勢不變，街上見。

中國會同你講英文？

中國既「最高權力機關」同「政府機關」係分開既。
你可以話香港唔識中國體制，唔睇中國憲法，以為國院務係政府部門囉......
當然係隨得佢釋法

真係好撚柒

如果政府直屬就唔係部門
咁嘅話特首辦算唔算政府部門?
ICAC算唔算政府部門?
以常理嚟講
所有政府體系內嘅機構都係政府部門
佢有冇上級機構定直屬政府根本無關重要

當然支那式邏輯係唔會有人明

有關部門當然就是有關的部門了。無關的就不能稱為有關部門

中央同中央各部門分別係?
個中央係地球以外?

問題其實係在於條法唔包括國務院本身，而唔係邊個係部門，邊個唔係
點解國務院可以干預香港自治事務，呢個先係重點
否則，李克強親自開口，你咪冇聲出？

拎條毛權咩，承認中聯辦有權干預香港內部事務=宣佈一國兩制玩完。到時外資真係走晒得返達爛地，佢死十次都唔夠呀

有冇23條中共都會做嘢
咁仲信唔信22條佢會同你守規矩

仲信支那
而家成本基本法都要推倒埋

Exact7ly 只要合佢意 龍門任佢搬

佢親自開口 真係冇聲出架喎
國際都唔會幫手

簡單咁講以政府做法官方回應的做法，雜總直接走黎香港行使中共權力都冇問題架，因為佢可以用中共總書記個名行使最高權力。唔係國家主席個名就唔係Prc體制入面，要咁spin可以spin去邊都得。

即係中聯辦唔係港澳辦既部門

唔只基本法 成本中國憲法都要執

無用架
釋法加紅官點會有用
不過盡做囉
難保唔會引爆其他有用既事出嚟

唔係話中國憲法唔適用於香港咩？

大家原來咁架咋
大家係唔信真自治，香港人真係有權管理香港內部事務架？
一國兩制高度自治係唔適用於限制中國領導人？
下
香港人真係咁諗？
咁收工唔好抗爭好過

港共夠膽定義中央政府, 林奠先係真正反共第一人

關咩事

係，所以我幾日前唔明大家點解咁高興咁講「22條立法」
中聯辦係咪「部門」呢個爭係舊聞呢架啦，中聯辦一直冇出聲，就係等呢日先爆

唔關事啦，呢d政治任務搵邊個做都會係咁。明明出完第一封再叫條鄉下仔認下衰仔就乜事都冇。但佢係都要包拗頸，死都要政府叫個AO寫中聯辦唔受22條限制。依家呢個政治炸彈未睇下政府點幫佢拆囉

大學畢埋業先發現自己唔識中文，
乜句野有分別咩？
有冇英文版

我都知無用
但就要比人睇佢有幾唔要面

玩大啲JR佢，逼中國釋法

唔係
根據中共邏輯黨大於國
成個中國都係尋於中共
中共而家係屬於維尼

企o係中聯辦角度係咁睇

高興的點在於可以引發憲政危機，
憲政清清楚楚就港豬好安樂可以keep住做港豬，
唔清唔楚令到自治假象被踢爆，可令港豬覺醒早日加入革命抗爭行列。
點都會有人因此高興既。

中央人民政府 not equal to 中央各部門
then
中央人民政府 not equal to 中央各部門
姐係人民政府 唔等如 各部門

姐係人民政府 唔等如 所有部門

姐係有部門唔屬於人民政府

姐係一係有人叛國， 一係句野contradiction

要點處理。

林奠係數學白痴， 連logic 都有

No department of the Central People's Government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central Government may interfere in the affairs which the Hong Kong Special Administrative Region administers on its own in accordance with this Law.

跟英文版， department of 支那政府and各省市地區兩個之前都有個‘No’字，即係話所有支那政府同埋各省市部門都冇權干預香港內政

屌你老母根本中文唔應該用嚟寫法律，頂多用嚟參考

乜李克強習近平講野我地可以有聲出咩
你講嘅野已經唔係條文問題 而係制度問題
中國係人治社會 由人治管一個”法治”社會
最終只會係人治利用”法治”做盡佢想做到嘅事
比起人治更加惡毒

btw
問題係佢將呢個令箭無限延伸
一個政府本身就係由唔同功能部門組合而成
政府作為行政機關就係一個整體
你無可能就咁抽出嚟話代表政府就唔係部門

即係國務院派出直屬機構中聯辦
負責代表中央人民政府係香港進行聯絡工作
本身呢個已經係將政府權力下放比下屬機構
呢個已經係名義上同實際上都係一個中央人民政府屬下嘅部門
除非成個國務院搬嚟香港
如果唔係無論佢用咩形式都好
佢擺個機構係香港代表佢 行使政府賦予嘅權力
佢就係一個政府部門

反而如果佢話中聯辦係一個9up組織
唔行使中央人民政府嘅權力
反而仲吹佢唔漲

英文好清楚寫明under the central government

唉，有d人只會諗立會過3分2、黃絲特首推動修改基本法，推動修改中國憲法，推動體制內推動民主中國....係要美國封死香港，d人先會醒，但一醒就係諗住著草

我有d灰，但我相信總有人明，但明既人大部份晨早就明....唔會係依家
惟有祈禱

兜撚到咁撚小學雞

1. 中聯辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，中聯辦在香港有合法性嗎？

3. 既然中聯辦不按基本法22條所設立，是否代表中聯辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

同我推到記者問晒林鄭，駱惠寧呢三條問題

痴咗

起碼佢地知訂知香港嘅地位同界線

識問緊係唔問呢d,
直接問點解特狗要浪費機票去北京見國家主席，根據政府講法坐5分鐘車去中聯辦講完已經等於同習總講左。

最好逼到佢釋法，每䆁一次法，法治又可以死多一次，到時可以繼續攬炒

其實好多人都明，但係見住佢係咁搬龍門仍然會嬲

好心咪咁樣衰，點兜都咁格硬黎

所以認真而嚴肅地改基本法並且執行憲政，係唔可以愉懶同迴避的事黎。
你講講下就會發現，如果基本法執正黎做中共港共會全線收皮，大家真係可以永久做幸福快樂的港豬。

其實好易答
1. 冇根據任何基本法條文而成立中聯辦
2. 佢嘅合法性唔係由基本法賦予
3. 係

乜野法治社會？有法可依就係法治？

法律欠缺社會契約（民主），根本就不存在正當性。呢一樣野，就算港英都冇，只係港英自律，到你遇著個唔自律既咪出事囉。

乜野人治、法治唔係一係好既切入點，法律從來係由人定，人執行，唔係一個全然「理性」既制度，尤其普通法係好多詮譯空間，法官甚至某程度係參與左「立法」（因為有解釋法律既權利），所以當法官唔係由一民選政府委任，本身就冇正當性可言。

人當然由人黎管治，問題唔係法律可唔可以制約到統治者，而係人民有冇最高權力制約法律，從而制約統治者。

如果呢個世界要世界末日，不見天日，要靠燒書取暖，我第一本要燒既就係 law book，冇社會契約，法律只係奴役人既工具。

港共都知條土佬講錯嘢
根本合理解釋唔到
依家唯有求其兜住先
然後等件事丟淡

講真都差唔多滅黨 仲同你講法律咩 唔直接明刀明槍 你又吹佢唔漲 正仆街 抵你比全世界針

你有冇睇最新回應？

特區政府發言人今日（四月十九日）回應傳媒查詢關於中央政府在港設立的機構時表示：

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構，不是《基本法》第二十二條第二款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

你嘅答案係由柒婆 落胃0 講出嚟就perfect
焦土派就係等緊呢一日
我就係要呢啲.gif

支聯辦其實自爆咗係非法組織

其實你睇真d，基本法執正黎做，香港人會全線收皮就真

話要《基本法》執正黎做，18條、23條、158條、159條就唔駛「尊重」？

共產黨嘅意思

我想點就點 就不嬲無視所有法例規矩
呀如果有咩做得唔啱？改左個規矩咪得

主要因為條土佬係維尼親信
又唔熟香港事務
但咁大權仲要空降
根本無人敢提佢
講錯嘢就咥有死撐
就算佢話太陽由西邊昇起都要支持
你細心留意下
港共班狗官一直強調中聯辦唔係干預香港事務
只係關心
但條土佬一講中聯辦唔受22條規管
等同講緊中聯辦有權干預香港事務
根本係否定咗港共班狗官嘅講法

條土佬係100%講錯嘢
但無人敢話佢講錯
依家成班奴才諗計幫佢兜

釋埋呢次嘅話就唔使再釋嫁喇，承認中聯辦有權干預香港內部事務 = 宣佈一國一制，已經end game了

憲乜鬼？「憲制性文件」同「憲法」係兩件事。
話乜野《基本法》係「小憲法」，本身就係唔識憲法。
冇主權講乜鬼憲政？
呢d係基本既政治學同法學常識。
當年沈旭暉自創「sub-sovereignty」呢個字，已經畀中國 ban 過一次，仲講乜野憲？
香港要獨立先會有憲政可言。

咁解法仲死
即係國務院直接干預香港
咁仲一咩國兩制
原本22條除咗係規管支共駐港部門之外
仲係一個法理基礎
等支共有部門直接嚮香港運作但唔違反一國兩制
如果唔係最初點解要有22條
根本就係條土佬講錯嘢
要全個港共集團幫佢死兜
但越兜越錯

下冇交=犯法
直接坐監啦

中聯辦

我明你觀點
但大部份人對呢件事的回應都係想港共中共柒一獲然後縮返埋去個龜殼入面收皮咪撚出咁多聲搞咁多野，即係由心底裡面希望殺人政權尊重基本法(當住憲法先啦)，你就知現實幾殘酷，多數香港人就算新一代都好，可能情願現在唔變想要個守規矩的中共，都唔想要劇痛下改變。

1. 中聯辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，中聯辦在香港有合法性嗎？

3. 既然中聯辦不按基本法22條所設立，是否代表中聯辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

同我推到記者問晒林鄭，駱惠寧呢三條問題，Ask the fucking RIGHT questions！

係呀，咁係擺明直接干預，但連登有人話如果係國務院總理親自干預「香港人就冇聲出，國際唔會幫」.....我都好 shock 有人咁講

其實呢個講法唔係駱惠寧發明，唔好話佢講左野，諗過架，2015年民建聯已經吹過風，拗左一輪，當時王永平都寫過文要中國澄清，中聯辦冇出過聲。

睇咗啦
呢個咪係求其兜住先囉
佢今晚都改咗幾次啦
之後再改有幾奇

呢個支那最興咁講 交印花稅啦柒頭

其實我都唔撚明咩叫做中央

一國一制啦

我諗「中聯辦唔受22條監管」呢個話題出現果陣，大家仲做緊港豬。

你都識講中聯辦當年唔敢應啦
如果咁玩都得
王志民都張曉明用咗呢招好耐
駛鬼留返俾你條土佬用咩
佢有呢個概念唔奇
但我覺得佢真係慣咗擺官威
一時講多咗
尤其睇返政府要一晚改幾次新聞稿就知
佢根本無同政府夾過
仲有
港共班官一直強調中聯辦只係關心香港
唔算干預
但如果佢嘅講法係成立
就變成中聯辦可以合法干預香港
等同否定鄭汝華班狗官嘅講法
所以我幾肯定條土佬係講大咗

老鼠曾幾年前已經提出過呢個觀點
只係無人理佢

永遠都係黨國不分

最近香港窮到燶，畀返印花稅我哋好冇

係呀，佢唔敢應，因為應左即係承認一國兩制多餘，當年美中未反面
今日竟然走去認，即係預左冇偈傾囉

咁直接宣佈取消一國兩制啦
廿三條都唔駛立

所以我係預左佢咁講，但連登就好似大發現咁，冇乜人聽過

其實係時機問題
依家佢想全力推廿三條
但咁樣一講就令廿二條先變成焦點
仲要睇下港共嘅反應就明
推廿三條係大家共識
但中聯辦唔受廿二條規管呢樣嘢係超明顯無夾過口供
港共都手足無措

叫記者問不過十成九唔答

係冇夾過口供，中環 d AO 係唔知既，即係個定調真係出自國務院
我諗你唔好聽 23 條咁重要，大叫23條立法係像徵意義，同英美晒冷既籌碼
駛鬼23條，武警夾上高鐵直接用《國安法》就得
甚至將《國安法》加入附件3就禮成，要23條駛鬼立法

以中共logic
隨時機構 =/= 部門都仲得

人有多大膽 法律隨佢講

我都唔撚知
我assume係解中央人民政府
不過中央人民政府就一定=中華人民共和國國務院, 中華人民共和國憲法有寫
正如何謂中國人,何謂中國
濕鳩中華人民共和國就係鐘意用呢D字眼黎蠱惑人民

即係"我的手手腳腳"唔可以打你, 但"我" 就可以打你

exactly
呢個比喻超正

應該真係玩緊呢樣野

btw，呢個係常見錯誤，《基本法》第十一條 已經講得好清楚
根據中華人民共和國憲法第三十一條...均以本法的規定為依據。

《中國憲法》第三十一條
國家在必要時得設立特別行政區。在特別行政區內實行的制度按照具體情況由全國人民代表大會以法律規定。

如果中國憲法唔適用，咁《基本法》就唔適用香港，因為《基本法》本身就係《中國憲法》授權。

準確

事實上，特權法開始就嚇走左好多人
遊行見

新華社香港分社（2000年更名為中聯辦）的確唔係按基本法第22條成立，改名個陣亦都無做第22條嘅手續。

97前，新華社香港分社同中華旅行社（2012年更名為臺北經濟文化代表處）地位一樣。如果咁計法中聯辦就係內地經濟文化代表處

中央政府之上嘅黨中央

［正視聽］支聯辦其實係支共黨組織，唔係政府機構

確認：

中聯辦 = 香港市黨委書記
特區政府 = 香港市政府

何謂無做第22條嘅手續?
咁外交部同解放軍又做左D咩野第22條嘅手續?
有咩手續? 可否簡單講解下?

姓駱果個.....不如返鄉下啦
香港真係唔岩你😂

世界日報《#香港瞭望》中聯辦合法？
劉雲龍
September 29, 2016, 6:00 am 49 次
上周本欄指中聯辦是香港的憲政僭建物，其實一些中共御用學者早已知此「漏洞」，並意圖堵塞。全國港澳研究會成員宋小莊是其中之一。

宋日前在大公報刊文，強調中聯辦不受基本法第22條，有關中央政府各部門「不得干預香港別行政區根據本法自行管理的事務」的約束，因他認為中聯辦並非隸屬於「中央政府各部門」。他指根據第22條規定，若中聯辦屬「中央政府各部門」所設，須先徵得特區政府同意並經中央政府批准，但事實上中聯辦的設置「並不需要徵得香港特區政府同意」。這點間接證實了本欄所說：一，中聯辦到底隸屬中央哪個部門是疑問；二，中聯辦的設置不曾徵得特區政府同意。

為「解決」中聯辦的法源問題，宋在「中央政府」之上另立「中央」。他指中聯辦是「中央」駐港機構，但這「中央」與「中央政府各部門」的含義不同，「中央是指憲法規定的中央國家機構，包括全國人大、全國人大常委會、國家主席、國務院、中央軍委、最高法院、最高檢察院七個，日後還可以加上國家安全委員會，則有八個。」換言之，只要用「中央」之名，去掉「政府」二字，就可跳過基本法隨意在港設機構，那不如乾脆宣布廢掉基本法算了。這所謂「中央」，恐怕只是「黨中央」的代號，中聯辦根本就是中共黨組織，宋不便明言而已。

其實宋三年前也寫過類似文章，論點更粗糙，他為證明中聯辦「超然」於基本法第22條，竟說：「如果中聯辦的設置須徵得特區政府同意而沒有這樣做…香港蘋果日報等媒體還不在頭條炒作嗎？」這點筆者也很納悶，何以民主派和媒體多年來看不到這漏洞，只知批評中聯辦干預港事，卻從沒質疑這機構本身的合法性？

幾時會出現相關部門

國務院關於更改新華通訊社

香港分社、澳門分社名稱問題的通知

國函〔2000〕5號

香港、澳門特別行政區政府：

鑒於中央人民政府已經對香港、澳門恢復行使主權，為更好地貫徹「一國兩制」、「港人治港」、「澳人治澳」、高度自治的方針和《中華人民共和國香港特別行政區基本法》、《中華人民共和國澳門特別行政區基本法》(以下均簡稱基本法)，支持特別行政區政府依照基本法施政，保障中央人民政府駐香港、澳門的工作機構按照授權履行職責，1999年12月28日，國務院第24次常務會議決定：自2000年1月18日起，新華通訊社香港分社、新華通訊社澳門分社，分別更名為中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室和中央人民政府駐澳門特別行政區聯絡辦公室。其職責為：

一、聯繫外交部駐香港特別行政區特派員公署、外交部駐澳門特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊、中國人民解放軍駐澳門部隊。

二、聯繫並協助內地有關部門管理在香港、澳門的中資機構。

三、促進香港、澳門與內地之間的經濟、教育、科學、文化、體育等領域的交流與合作。聯繫香港、澳門社會各界人士，增進內地與香港、澳門之間的交往。反映香港、澳門居民對內地的意見。

四、處理有關涉台事務。

五、承辦中央人民政府交辦的其他事項。

中央人民政府駐香港、澳門特別行政區聯絡辦公室及其人員，將嚴格遵守基本法和當地的法律，依法履行職責。特別行政區政府在處理與聯絡辦公室職責有關的事務時，可與其聯繫。

新華通訊社香港分社和新華通訊社澳門分社更名後，中央人民政府駐香港特別行政區的機構有：中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室，外交部駐香港特別行政區特派員公署，中國人民解放軍駐香港部隊；中央人民政府駐澳門特別行政區的機構有：中央人民政府駐澳門特別行政區聯絡辦公室，外交部駐澳門特別行政區特派員公署，中國人民解放軍駐澳門部隊。請特別行政區政府為上述機構提供履行職責所必須的工作便利和豁免。原新華通訊社香港分社和新華通訊社澳門分社承擔的新聞業務，將分別由新華通訊社提請特別行政區政府註冊的新華通訊社香港特別行政區分社、新華通訊社澳門特別行政區分社承擔，請特別行政區政府為其註冊和開展工作提供便利。

特此通知。

國 務 院

二○○○年一月十五日

條友真係唔識㗎喎

支共語言 = 垃圾

腳震寧真係好柒

係咪可以追印花稅？

有人逃稅喎，稅局一直唔追喎，係咪公職人員失當？ ICAC係咪要做野

有無睇過Orwell 的動物農莊
起初都有十戒
話「所有動物生來平等」
之後就就加多怡「但有些動物比其他動物更平等。」

屌你自已up撚哂

Push

Google book search 到
本書個柒名叫 「紫荊花開映香江--香港回歸二十週年親歷記」

好可能係因為改名，而唔係成立

中央人民政府=國務院

中聯辦係under國務院編制，我想知港共仲想講幾耐大話

中國講法律

推7佢

交稅啦屌

連政府都搞唔清楚份基本法, 憑咩叫市民守法?

中央政府=中國國務院，對上係全國人大，類似國會嘅野

不過中共黨國一體

丫 中聯辦想獨立

非法組織，請滾出香港

基本法鳩寫架，自相矛盾模糊不清。

荒唐鏡

即係中央嘅核心？中央嘅內圍呀？

唔係鳩寫，係佢專登唔守，同全國人大有最終權力

呢份野唔係政府同人民建立嘅契約，係殖民者單方面使用的管治工具

中聯辦=中央各部門 都係中央個仔
中央各部門設立的機構=中央個孫

中共高層分工

1副總理 韓正
發改會 財政部 自然資源部 生態環境部 住建部 國稅總局 港澳辦公室 中聯辦

2政治局書記 丁薛祥
國安部
3副總理 劉鶴
科技部 工信部 人行 市監總局 交通部 應急部

4副總理 孫春蘭 教育部 衞健會 退役部 體育總局

5外事辦主任 楊潔篪 外交部 台灣辦

6政治局書記 陳希 人社部

7副總理 胡春華 農村部 水利部 商務部 民政部 海關總署

8政法會書記 郭聲琨 公安部 武警部 司法部 最高法 最高檢

9政治局書記 黃坤明 文旅部 廣電總局

10政治局書記 尤權 民族會

咁係核心外圍定核心內圍呀

佢地有用黑色武力，只係咁岩無襲擊你

遲d 充公資產都得

我係我老母生既仔
我唔係我老母個仔

其實佢講比邊個睇？

而家係連條文都唔使加，自稱係高於一般嘅中央政府機構，自己講咗就算係。

我假設佢中聯辦唔受22條管
唔屬於中央政府部門
既然唔屬於中央政府
咁點解7婆又要話中央政府擔心中聯辦出聲好正常
既然講既野無代表任何人無代表性
即係9 up 唔使理

好撚小學雞

????????

即係依家中聯辦喺香港係凌駕基本法嘅非法機構？

波打手唔計
唔係手球

張曉明都冇佢咁on9

中聯辦=謎一般嘅存在

扮唔識英文

Btw, 其實冇講到出口姐

唔係under Central Gov但直接under CCP

The Liaison Office of the Central People's Government in the HKSAR (LOCPG) is an office set up in the HKSAR by the Central People's Government, not "offices in the HKSAR set up by departments of the Central People's Government" as stated in Article 22(2) of the Basic Law.

睇埋英文就會完全brain fuck咗

黨係超然地存在

快撚啲死

因為唔可以直接出

Is an office set up in the HKSAR by the CCP

係柒啲架啦

要將事實完全扭曲應該得習曱甴同金仔做到

夜晚第一個其實出得啱 係之後條on9唔撚想認衰 要全世界就佢

非法組織，大家趕佢走啦

其實佢完全skip左第22條第1款

「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。 」

講第2款就算
「中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。 」

當佢第2款講得岩，中央直接設立唔使經批准，但佢點都係第1款所提及嘅「中央所屬部門」啦

佢唔係捉字蝨，係直頭拎第2款嘅字眼嚟答第1款嘅問題

咁麻煩司法覆核佢所以物業嘅資金來源，同埋漏報漏交嘅稅先

拎第2款嘅字眼答第1款嘅問題

有無英文

最新釋法：中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構

#478 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

開始唔清楚自己up 乜9

呢個好啱呀

叫支那人唔貪著數已經無可能，叫佢嘔返貪左既錢比無權無勢既人，成個支那兩三千年歷史真係未見過有啲咁既事

買樓唔使交稅我都炒樓啦

炒貴晒啲樓

支共厚面皮，兩個都唔禁

個伙記係我叫來做野既！我可以點佢 ！

但係唔係我既人！

李力持:$&@“-;:($.?!

噏乜春嘢，又係中央人民正苦設立，又唔係中央各部門在港設立機構，即係甴近平雜種「喺佢老母齊心個陰道出嚟，但係又唔係齊心生嘅」咁解？

基本法第22條第一句好清楚寫明：

支聯辦同港澳辦都係中央人民正苦之下，其首領由置務院任命，連全名都有「中央人民正苦」或「國務院」字眼。根據中國憲法第85條，國務院即中央人民正苦，所以兩辦都係中央人民正苦所屬部門，所屬部門就受22條規限，完！

放心 唔只你一個

都話由共產黨直接設立

所以唔受第二十二條規限

點兜都冇用
稅就退左 有得咁樣食夾棍架咩

外交部冇講過野

港澳辦早幾日有份出黎柒

不嬲同中共講法律跟本冇用，字就佢贏，公就你輸。不過搞大件事佢等佢出下醜都好。

好懷疑其實落胃寧係唔妥習大大想奪權

分分鐘其實真相係夾埋港共班狗官黑警

搶奪香港既統治權

唔駛睇英文喇

連被大圍捕，

香港人都無乜亡國感，

唔怪得《送中條例》支那可以撤，

因為明知事後食滑你地...

岩啦 一齊叫外國走資 一齊攬炒 變返個大陸城市咁 到時中共水都無得cap

有水cap嘅時候就一国兩制

其他時間就一国一制

你不如話屬於地球分部

姐係話中聯辦係雜總在香港設立的機構，唔係雜種以各部門第一人身份在香港設立的機構

咁中聯辦嘅設立咪唔符合基本法
基本法無寫中央政府可以在香港設立機構
只有中央政府各部門徵得香港同意先可以

U are right

講咁耐都係想帶出呢個問題姐

小學未畢業係咁上下

如果佢係唔講道理咁可以點喎

中央視基本法如無物

但又強調要立二十三條

基本法咩都唔駛寫啦其實
四個大字「我說了算」 咁咪得囉

基本法除咗第二十三條

其他都係垃圾

逃左咁多年稅洗唔洗坐監？

真係當香港人傻

政府spin 緊，雖然 "我的手手腳腳"唔可以打你，但"我"就唔同，可以打死你。
中央政府所屬各部門=我d手手腳腳，中央政府=我，兩樣野有分別

就係咁都要spin 仲要覺得spin到個下更顯得中共同港共肉酸
屌你老母咩邏輯

其實政府本身想spin中共隻手無打你，只係呵護關心你

點知中共隻手話我就係中共，我就係可以打你

林鄭琴晚應該俾人屌到仆街

有咩分別？
利申：中五會考中文攞E

不如話係共產黨設立，而共產黨就大撚哂可以凌駕法律（包括全世界）之上

媽咪唔等於老母

全新既中文理解

CLS，而家研究埋「白馬非馬」嘅哲學問題咩

係呀 咪睇下一國一制 外資走唔走囉

中聯辦係中央各部門
但中聯辦設置的職員(如主任)及機構(如中聯辦總部)均應向特區政府申請及遵守基本法

講左23年係「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」
2020年同你講唔係

證明一向都係
中央=中央政府=中央人民政府=國務院

中央人民政府所屬各部門不得干預香港內部事務，所以中央人民政府可以自己直接干預香港內部事預

真係仲話依法治國, 自己講咩都唔知=>
22條=>「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。
中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構.

同22條講既有咩分別??? 我真係唔識中共亂Q咁來既中文.

你不如人大公告話中聯辦唔受22條管算Q數.
後武肺時代,你無需做任何野,外國美國都會逐步走人.
當然睇你香港仲跟唔跟外英美歐個套.
之後港共點做戲都無用,英美歐只會依自己看法.
可以安心等香港關係法同香港玩完.
真心大家無需勇武攬炒.因為香港中共攬炒只是時間問題.
可以移民好移民.

者係佢而家似乎係以中聯辦係一個能夠直接代表中央政府本身既身份，黎逃避第23條對「中央政府各部門不得干預根據基本法規定香港能自行管理的事務」。

因為佢唔係隸屬於中央既各部門，而係直接代表中央。

但咁既代表性真係講得通?相同情況，如果話中國所有駐外使節都唔係隸屬於中央，而直接係中央本身，都講唔得，因為佢地都要受中央任命。

共產黨喺香港都係非法組織
非法組織設立嘅非法機構係咪應該取締咗佢

quote隔離post，有冇記者朋友跟進

1. 中聯辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，中聯辦在香港有合法性嗎？

3. 既然中聯辦不按基本法22條所設立，是否代表中聯辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

究竟要直接宣佈一國一制

定係又改新聞稿好

你個肺唔等於你自己？

有無問過腎嘅感受？

好似越嚟越哲學了

等中聯辦比返個幾億救命架

反正你都話自己係無關部門

支聯辦：不要問 只要信

第廿二條英文係直接寫 department of central gov, 無set up 唔set up呢啲柒terms

港共仲唔執撚下段英文

者係我諗佢而家係要pin做，中聯辦唔係中央人民政府轄下既部門，而係能直接代表中央（或中央政府）本身既代表機構，就類似外交使節果類概念，所以基本法第22條所講既「中央人民政府各部門不得干預香港根據本法自行管理的事務」係不能運用係佢身上，而睇返原來中央人民政府只係指國務院，亦唔係指全體中央政府……

玩文字玩到咁真係龍門任佢搬。

中共好重視廿三條立法係事實
如果要格硬嚟一早做咗
反而我覺得你唔好諗到支共真係咁聰明
唔怕講
支共嘅官我都識幾個（會同檯食飯嗰種）
佢哋做嘢好多時都係見步行步
唔係外人幻想捉咩好大盤棋

細個既學經歷就決定左一個人既視野
後面當然讀書學習係可以補救,好似李嘉誠個D
但做官既上左位又有幾多個會讀書，有讀書既又有幾多個會諗下世界D人點諗,根本唔在乎就唔會考慮

Central People's Government =/= departments of the Central People's Government

其實香港獨立唔係真係要香港獨立，係要獨立於中國姐

做官主要心力係放嚮「點樣嚮制度內生存」
成副心機都係諗緊點迎合制度內嘅規矩
令自己唔會降級甚至可以昇級
所以思想脫離民間係好常見
因為入咗官場就係另一套思考模式

article 22 of basic law.

No department of Central people's government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central government may interfere in the affairs....

根本理得你係咪中央設立定中央屬下部門設立，都全部包括，並無中央定中央各部門之份。不過共狗可以話英文唔計的

共狗:
department of Central people's government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central government
=/= Central people's government

即係中聯辦= Central people's gov 咁大權？

中聯辦直屬central people gov't
即係地位高過晒上面所有的野
好似有人要造反

香港=/=香港特別行政區=/=中華人民共和國香港特別行政區

搬龍門搬出大西洋

啱呀 傳說中嘅連自己定嘅離譜規矩 都可以唔理

中共又然

+1 大家做文宣可以勸埋外資離開中国，香港

駐港特派員公署有呀
唔係今次姐

中联办应即日改名為香港市党委，骆為香港市书记

廿二條講香港設立
港澳辦唔包

外交部駐港公署：基本法第13條
解放軍駐港部隊：基本法第14條

第22條第2款手續
Step 1 徵得香港特別行政區政府同意
Step 2 經中央人民政府批准

新華社香港分社（現中聯辦）係PRC駐英屬香港半官方機構，唔知有冇社團註冊/公司註冊。

見到1999年6月10日好似有講過呢個問題 然後1999年7月刊憲。唔知有冇大神有揾到係講咩，網上記錄無咁早，圖書館又無開。

咪講咁多

嘔番D印花稅出黎先

其實保護唔夠 中共開到聲 特區政府根本唔會say no

政府有需要澄清
搞大佢
好明顯係憲制危機, 仲要班友係一早就知
無得由得佢
一係就釋法
唔可以俾佢含糊過關